【急問】偽造文書罪入面嘅正式文件包唔包括記者交俾編輯份稿

文書 (instrument)指 ——
(a)正式文件或非正式文件；
(b)郵資印花或稅收印花；
(c)印章或印模；及
(d)以機械、電子、光學或其他方法於其上或其內記錄或儲存資料的紀錄碟、紀錄卡、紀錄帶、微型集成電路片、聲軌或其他器材；

想警方開file查

已經違反職業操守啦

但偽造文書係指做假文件
交比編輯份稿都重需要改
唔算正式掛

咩事？冇follow開

1.有記協包庇，違反職業操守又如何
2.記協又呃我話「全行都知佢衰」，結果有關記者轉職星島集團之後順風順水，移民英國之後仲繼續做傳媒
3.非正式文件都算喎

劉細良太平紳士團隊涉嫌於2000年在壹週刊偽造訪問《狀元考試考上癮》

自己覺得係就咪撚問人啦

你自己寫正式文件架 你映射邊單野關我撚事 純答你問既野

Sor

咁偽造訪問算唔算不誠實使用電腦？
警方話
1）記者可以手寫然後拎去印；
2) 明明係民事（誹謗）卻去吿刑事，咁唔駛告誹謗啦

點睇都係假新聞罪，假新聞罪廢左架啦

足足18年

其實份野今日已冇人記得

搞到今日咁款，其實係你自己放唔低一手做成

你一日放唔低 冇人救到你

針唔拮到肉唔知痛

風涼話邊個唔識講？

Trigger左另一個人嘅精神病唔駛負責？